\documentclass[10.8pt,letterpaper]{article}

% Encoding & language
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}

% Layout
\usepackage[margin=1.8cm]{geometry}
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{0.9cm}
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=2pt, leftmargin=1.1em}
\setlist[description]{font=\normalfont\bfseries,leftmargin=1.1em, labelsep=0.4em}
\usepackage{parskip}

% Visuals
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{}{0pt}{}
\usepackage{tcolorbox}
\tcbset{colback=gray!10!white, colframe=black!40, boxrule=0.3pt, arc=2mm, left=2mm, right=2mm, top=1mm, bottom=1mm}

% Header
\newcommand{\GameTitle}{Stickman Brawl}
\newcommand{\Subtitle}{One-Pager}
\newcommand{\Version}{v1.0 — \today}

\begin{document}
\begin{tcolorbox}
  {\Large \textbf{\GameTitle}}\\[-2pt]
  {\normalsize \Subtitle} \hfill {\footnotesize \Version}
\end{tcolorbox}

\begin{multicols}{2}

\section*{Pitch}
\textbf{Stickman Brawl} est un duel d'arène \textbf{sans gravité} en \textbf{vue de face}. Des stickmen \textit{flottants} se propulsent par dashes et frappes directionnelles pour \textbf{faire écouler le sang de l'adversaire}. Les \textbf{murs entourent l'arène} et certains peuvent blesser. Prototype jouable \textbf{2 joueurs locaux} d'ici \textbf{19 oct. 2025}.

\section*{Piliers}
Lisibilité / Impact / Contrôle aérien / Sessions rapides.

\section*{Boucle de jeu}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Préparation} : lancement rapide, sélection couleur, entrée directe dans l'arène.
  \item \textbf{Combat} : affrontement flottant 1v1.
  \item \textbf{Fin de match} : stickman du perdant se disloque; affichage rapide du vainqueur.
  \item \textbf{Relance} : possibilité de relancer immédiatement ou passer par le menu principal.
\end{itemize}

\section*{Mécaniques clés}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Propulsion} : dash multi-directionnel avec inertie (\textit{zero-G}).
  \item \textbf{Attaques} : léger (priorité) et lourd (maintenir pour charger).
  \item \textbf{Air dodge} : esquive courte qui annule la vitesse.
  \item \textbf{Arène} : murs tout autour (dommages/rebonds), obstacles contextuels.
  \item \textbf{Victoire} : quand assez de sang a été écoulé; bras qui rougit comme \textit{feedback}.
\end{itemize}

\section*{Contrôles (Xbox)}
\begin{description}
  \item[Stick gauche] Direction
  \item[X/Y] Dash
  \item[LT/RT] Air dodge
  \item[B] Attaque légère
  \item[A] Attaque lourde (maintenir pour charger)
  \item[Start] Menu pause (Reprendre / Relancer / Quitter)
\end{description}

\section*{Contenu visé (réaliste)}
Prototype minimal mais complet :  
\begin{itemize}
  \item \textbf{Joueurs} : 2 stickmen flottants contrôlables.
  \item \textbf{Arène} : fermée, murs blessants qui amplifient la perte de sang.
  \item \textbf{Mécaniques} : dash multidirectionnel, air dodge, attaques légère/lourde.
  \item \textbf{Feedback} : bras rougissant, hitstop et son percussif simples.
  \item \textbf{HUD} : affichage chrono, menu pause avec relance.
  \item \textbf{Défaite} : stickman perdant se disloque.
\end{itemize}

\section*{Public cible \& plateformes}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Public} : jeunes adultes.
  \item \textbf{Âge recommandé} : 16+ (sang stylisé et dislocation).
  \item \textbf{Plateforme} : PC Windows, support natif manette Xbox.
  \item \textbf{Perf cible} : 60 FPS stables sur machine de milieu de gamme.
\end{itemize}

\section*{Style visuel \& audio}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Visuel} : stickmen flottants en 2D articulée, membres simples avec couleurs contrastées.
  \item \textbf{Indicateurs} : bras rougissant comme jauge de sang stylisée; dislocation du perdant.
  \item \textbf{Arène} : environnement sombre, murs clairs et lisibles, éléments dangereux.
  \item \textbf{Audio} : sons percussifs courts et secs (impact, dash, esquive); musique d’arène rythmée en boucle.
\end{itemize}

\section*{Tech \& prod}
Unreal Engine 5.6 (Blueprint) • Dépôt Git • Documentation \LaTeX{}.

\section*{Risques \& parades}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Feel des déplacements et impacts} : itérations rapides, ajustement constant des vitesses, inertie et timings.
  \item \textbf{Lisibilité en vue de face} : contraste fort des silhouettes, limitation des effets parasites.
  \item \textbf{Scope creep} : limiter le contenu à 2 joueurs, 1 arène, 2 attaques pour la démo.
\end{itemize}

\section*{USP}
\begin{itemize}
  \item \textbf{Zéro gravité lisible} : un gameplay flottant rare en combat local.
  \item \textbf{Dashes à inertie satisfaisants} : propulsion dynamique comme mécanique centrale.
  \item \textbf{Indicateur de sang visuel} : bras qui rougit au lieu d'une jauge classique.
  \item \textbf{Rounds éclairs pick-up-and-play} : parties rapides, faciles à relancer.
\end{itemize}

\end{multicols}
\end{document}
